民主派總動員 設後援會拉票

2018年06月27日

民主派總動員 設後援會拉票

■劉小麗昨午與盛傳是Plan B的李卓人在深水埗西九龍中心外擺設街站。陳善南攝

【拆局】

港府正式公佈11月25日舉行九西補選，意味民主派要啟動補選工程。有民主派中人直言，雖然坊間對劉小麗出戰九西補選勝算有不同意見，但吸收了姚松炎上次出戰經驗，為免民主派未戰先鬧分歧，「小麗一定會選，唔會讓畀李卓人選」，而民主派亦研究在劉小麗助選團外，再成立類似「後援會」架構，協助劉小麗拉票，確保動員所有主流泛民支持者票撐劉小麗。

有民主派中人直言，雖然坊間、政圈有意見認為，劉小麗出戰九西補選勝算不及Plan B李卓人，甚至有人認為應讓路給李，但他直言劉小麗參選是絕不改變，「泛民有共識劉小麗一定選，只有佢被DQ李卓人先出，否則李卓人係唔會選」。

無人反對Plan A

他指劉小麗是被DQ前議員，由她出戰可免民主派未戰先鬧分歧，「到現在只有人對李卓人做Plan B有意見，冇人反對小麗做Plan A」。

由於上次九西補選，姚松炎選舉工程受不少批評，指難動員主流泛民支持者，所以民主派亦研究在劉小麗助選團以外，另行成立包括所有泛民政黨助選架構，協助拉票，「到時小麗拉佢支持者嘅票，泛民全力幫佢做傳統拉票如區議員洗樓、掃街」。

上一則
上一則
九龍西11.25補選小麗復仇戰「泛民要一條心打到底」

下一則
下一則
深水埗區會 泛民贏一票推翻授權票